import { Question } from '../types';

export const questions: Question[] = [
  {
    question: "우리나라 최초의 국가는 무엇일까요?",
    options: ["고구려", "백제", "고조선", "신라"],
    answer: "고조선",
  },
  {
    question: "세종대왕이 만든 한글의 원래 이름은 무엇일까요?",
    options: ["가갸글", "훈민정음", "언문", "조선글"],
    answer: "훈민정음",
  },
  {
    question: "거북선을 만들어 왜군을 물리친 장군은 누구일까요?",
    options: ["을지문덕", "강감찬", "김유신", "이순신"],
    answer: "이순신",
  },
  {
    question: "3.1 운동이 일어난 해는 언제일까요?",
    options: ["1919년", "1945년", "1950년", "1895년"],
    answer: "1919년",
  },
  {
    question: "신라의 수도는 어디였을까요?",
    options: ["한양", "경주", "평양", "부여"],
    answer: "경주",
  },
  {
    question: "고려를 세운 왕은 누구일까요?",
    options: ["이성계", "궁예", "왕건", "박혁거세"],
    answer: "왕건",
  },
  {
    question: "조선 시대에 왕이 살던 궁궐의 이름은 무엇일까요?",
    options: ["창덕궁", "경복궁", "덕수궁", "경희궁"],
    answer: "경복궁",
  },
  {
    question: "안중근 의사가 하얼빈 역에서 저격한 인물은 누구일까요?",
    options: ["도요토미 히데요시", "이토 히로부미", "아베 신조", "사이토 마코토"],
    answer: "이토 히로부미",
  },
  {
    question: "고구려의 영토를 가장 크게 넓힌 왕은 누구일까요?",
    options: ["주몽", "광개토대왕", "장수왕", "근초고왕"],
    answer: "광개토대왕",
  },
  {
    question: "백제 말기, 황산벌 전투를 이끈 장군은 누구일까요?",
    options: ["계백", "흑치상지", "의자왕", "성충"],
    answer: "계백",
  },
];
